越南：反對中国在黃沙群島海域舉行非法軍事演習

自河內方面消息，越南外交部發言人黎氏秋姮7月2日在例行記者會上表示，“中國在越南黃沙群島（西沙群島）海域舉行軍演的行為侵犯了越南的主權”，並稱這會損害北京當局與東南亞國家聯盟的關係。

黎氏秋姮發言指，“中國在越南黃沙群島海域舉行軍演的行為侵犯了越南的主權，與《東海各方行為宣言》（DOC）的精神背道而馳，使東海局勢複雜化，不利於中國與東盟正在進行的‘東海行為準則’（COC）談判進程和維護東海的和平、穩定與合作的環境。越南已經與中國交涉，遞交反對照會，要求中國未來不再採取類似行為。”

另就中國考察船"海洋四號"駛入越南專屬經濟區的信息，黎氏秋姮表態稱，“在屬於越南海域開展各種勘探、考察活動必須獲得越南的批准，並符合1982年《聯合國海洋法公約》。尊重各國主權、主權權利及1982年《聯合國海洋法公約》對維護東海、本地區乃至世界的和平、安全、合作與發展具有極為重要的意義。”

又得罪一國

痴線中共以為自己葉問

直接打啦，唔怕架

當你打機打到開始發現自己生存機會好渺茫嘅時候，你就會開始亂咁打。癲起上嚟，仲會tk埋自己友

能打仗打勝仗

誰敢向奴役鬼國打響第一槍，必定能夠在自由世界裡名留青史